多謝共產黨 - 林夕

多謝共產黨 - 林夕

（資料圖片）

執筆此日此時，林榮基在台灣的「中山銅鑼灣書店」正光榮開幕。 「光榮」的意思在於，好像沒多少書店開幕，得到總統、副總統、立法院長層級的加持。

蔡英文送上聖經《阿摩司書》很有名的金句：「惟願公平如大水滾滾，使公義如江河滔滔」，以林榮基的遭遇，以至這書店能重新扎根於台灣，反而因為共產黨「不公」如大水滾滾，才得以彰顯公義如江河滔滔，還要補一句：媒體與公眾關注度如江河滔滔。

開幕時，這樓上書店下面有好多媒體的車子停着，在擠滿了人的書店下面排隊等候專訪。林榮基初來台時也接受了不少訪問，這當然也是港共政府「不公」的歪風捲起了千堆雪。多謝共產黨，感激共產黨。

在台灣，林榮基也沒安心日子好過，之前不斷被跟蹤騷擾，連書店名稱都被有心人在三月搶先註冊，在開幕之前就收到律師信，現在等候司法仲裁，差不多同時，林在書店附近喝咖啡時遭潑紅漆，這新聞就更大條了，警方立刻嚴辦嚴查，一天過後即南下拘捕潑漆元兇，台灣政府更撿到了槍，對準在台紅色勢力，出動到陸委會的層次，誓要揪出買兇的藏鏡人。為什麼能如此快就逮到人，這些共產黨在台「支部」，跟黑社會合作鬧事，警方早已成竹在胸，視乎你有沒有「表現」可以抓起來而已。於是林榮基靠眾籌撐起來的書店被打壓又有版面可佔，25號在中山區開幕的日子與地址，也得到免費廣告。感謝共產黨，感激共產黨。

最初香港銅鑼灣書店干犯了什麼天大罪名，揭露了什麼國家機密，以至於要出動國家機器一網抓盡，把一家書店滅門？那些書啊老實說要看的人還是會看到，心虛的人總是步步錯，催迫銅鑼灣書店名號衝出香港，滅門的手段國際揚名。多謝共產黨，感激共產黨。

現在林榮基可以推介他書店有售的書種，想知道中國「大外宣」種種秘辛，關於中共不想為人所知，吸引人探討的問題，都有個集中的地方可以多多光顧。是誰，到底是那個組織，組織了這麼笨拙的手法想恐嚇這書店開不成？連我這等小民也猜到，不出兩個中共在台打手，沒證據不方便公開我的臆測，不過呢，中國的「大外宣」完全跟世界的價值觀、公關手段脫節，還停留在黑社會流氓的層次。若世界欠武漢或中國一個道歉，林榮基也欠共產黨一個感謝。多謝流氓，感激無賴。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

陳奕迅仲識唔識林夕

單春死忠:佢老婆叫佢唔好識

林夕 你反支那就唔好用Linxi 蝗語拼音

台灣而家好多細嘅地名都改成嗰隻拼音啦

單：邊位？伕名我就識

以後香港人去台北旅行記得去埋呢兩大景點幫襯下啦

1.）保護傘
（黃國桐律師義務為流亡台灣手足生計開辦）

2.）銅鑼灣書店
（林榮基流亡台灣遷址重業）

又成篇貼曬

多謝共產黨

可唔可以pin我

不如玩個game 叫「光復香港有限公司」